### Задача:

Имеется сторонний сервис который отправляет нам с помощью веб-хука информацию о действиях клиента, мы по полученным данным создаем запись в базе данных (таблица deal).<br/><br/>
Проблема: сервис постоянно шлет дубли веб-хуков и спамит ими (с полностью идентичными данными), нам же нужно, чтобы на каждый уникальный веб-хук создавалась только одна запись в базе данных.<br/><br/>
Необходимо предложить решение, которое позволит избежать сохранения дублирующих записей в базу данных. Решение может быть представлено как исправлением кода, так и альтернативными способами избежать дублирующих записей. <br/><br/>

#### Дополнительная информация
##### Пример тела веб-хука в формате json:
```json
{
  "id": 123456,
  "type": "message",
  "text": "Hello I'm glad to see you",
  "date": "2022-10-01T00:10:00",
  "fields": {
    "attachment": null
  }
}
```
**id** - уникальный идентификатор действия пользователя (у дублирующих веб-хуков он будет такой же, как у первого веб-хука). type - тип действия
**text** - текст сообщения (при типе веб-хука не message будет null) date - дата совершения действия
**fields** - дополнительные поля 
<br/><br/>
Код обработки веб-хука (метод processWebhook) и вспомогательные методы: [ссылка](./Part_3.php)
<br/>
Метод **_storeDeal** сохраняет информацию из веб-хука в базу данных в таблицу deal.
Метод **_getDealByExternalId**  загружает уже сохраненную запись из базы данных используя фильтр по полю external_id, конечный запрос в базу данных:

``SELECT * FROM `deal` WHERE `external_id` = {$externalId};``

Методы **_storeDeal**, **_setDataToCache**, **_getDealByExternalId**, **_getDataFromCache**
he реализовывать не нужно, подразумевается что они уже реализованы правильно. 

### Решение:

Самый простой способ избежать дублей
это сделать проверку на наличие уже созданного элемента с external_id = id
<br/><br/>
Я хотел так же написать: надо сделать external_id уникальным в БД, но это уже реализовано.
Дубли уже создаваться не будут, но скрипт будет падать с ошибкой
<br/><br/>
Если сервис прям спамит запросами и может слишком нагрузить БД, то я вижу что реализованы функции кеша.
Можно запомнить на небольшое время (например 5 минут), что мы создали запись с таким id и проверять нет ли такой записи в кеше. 
